中國：北京或不得不當世界領袖

中國國家主席習近平前不久在瑞士達沃斯強調國際合作的益處，以及全球化的重要性。雖然中國一向表明不願擔任世界領導者的角色，但中國外交部高官1月23日表示，若有需要，中國如今願意扮演該角色。

英國廣播公司（BBC）1月24日報道，中國外交部國際經濟司司長張軍23日表示，若中國在世界上扮演領導者的角色，是因為前方的領跑者退縮，從而給中國留出了這一位置。他還補充稱，若中國被要求扮演領袖角色，那么中國會承擔其責任。

習近平在達沃斯論坛上暗示北京願意在世界舞台上扮演更大的角色(圖源：Reuters/VCG)

張軍的這番表態在美國總統特朗普（Donald Trump）剛剛重申“美國第一”后。此前，中國國家主席習近平曾在瑞士達沃斯呼吁各國避免孤立主義。這番話也被評論人士認為是北京願意在世界舞台上扮演更大的角色。

報道稱，在20日的就職典禮上，特朗普民族主義和民粹主義的論調讓許多西方評論人士感到擔憂。張軍在講話中還強調，中國目前是世界第二大經濟體，世界上其他國家也依賴中國經濟的增長。

張軍表示，“我們仍然希望美國和其他西方經濟體能夠繼續對全球經濟复苏做出更大貢獻，当我們聽到特朗普說美國的經濟增長會達4%，感到十分高興。”

不過張軍強調稱，若特朗普持續打貿易戰，那么這一經濟增長的目標不會實現。

人唔笑狗吠

哦

辛苦你呀

一個獨裁既共匪國家做世界領袖會是什麼樣的光景？

到底佢知唔知世界領袖係有咩做？

係啊，上帝叫北京做世界領袖。

即係上帝專登跣北京一獲

哈哈

國之將亡,又9佢吹

攞威囉
義務果D留返畀美國佬做咪得

難道世界真的一起接受中國共產黨的領導, 一起跟「憲政民主」「三權分立」「司法獨立」亮劍？

洋人會跪中國皇帝 至奇

中國會成為世界強國既打手、有咩野就叫中國做

咁究竟中國大定北京大

有冇source

唔通你認為做世界領袖嘅北京係好人？

美國孤立自己，支那扮大袋
世界大戰唔遠了

trump要令美國再次強大，美國優先，即係要全世界聽美國話

自己啲毒霧都未搞掂
學人做領袖

更大既反派角色?

睇返五個常任理事國D投票就知道冇可能做啦，唔係返對制裁北韓就係返對制裁然後伊朗，做搞屎棍就得

你去得邊維持秩序姐

一邊封網鎖資另一邊話全球化做領導者

做囉

總覺得係請君入甕

發撚緊夢

世界の領袖にならなければなりません。

好撚委屈呀，好似淋病要被迫做特首咁慘

哪來的自信

發春夢

世界丐幫幫主

唔想笑都唔得

笑得氣咳

好耐冇睇過

搞掂北京d廢氣先出黎做大佬啦，真係以為有個防護網就唔洗死咩

。

第三次世界大戰
中國對全球

屌你 好撚好笑呀 屌你老味

....

北韓化

.

嘩！屌！

中國即係一二戰個德國？

極度自慰支那人

共匪可能幫助民主國家走向獨裁，利用軍隊幫助當地獨裁政府，所以共匪同各地政府合作，照樣領導他們貼貼服服。

共匪有世界最好的防火牆技術及維穩經驗，可以幫助中小形民主國家走向獨裁，之後保持穩定發展。

支持

岳不群：我係險勝左師兄半招，迫不得已做武林盟主，我係唔想做架

多謝提供笑話

一直以來都講曾領先世界上千年,其實有冇多啲證據？

支爆近了仲講嚟d on 9 野。

人唔吠狗都笑。

北京？ok丫過得去丫

我都想睇下世界會變成點

自身感覺良好

如果北京唔做世界領袖，就無世界沒日，無世界沒日你驚嘛？

just do it

摺被領袖咪仲實際

中國人無事就話做world leader
有事要佢比錢就話中國係發展中國家

反派角色好支持,全世界槍口對住支那然後團結一致

死撚開一邊啦支那